[緊急]梁遊終審將成為改變香港歷史案例

注意: 本post會顛覆你所有法律觀念

梁遊案係上訴庭提出左全國人民代表大會常務委員會(人大常委)釋法違反基本法問題，上訴庭以香港法院無管轄權駁回，去到終審必須處理香港法院管轄權問題。根據終審案例法庭會無條件遵從人大常委，而只有終院先可以推翻以往終審案例。

首先，先講下香港法院權力問題。司法界嘅盲點係一直認為法院權力來自基本法，而人大常委有釋法權自然視為香港法院上級機關，無可挑戰。睇返相關基本法:

第二條
全國人民代表大會授權香港特別行政區依照本法的規定實行高度自治，享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權。

清楚見到獨立的司法權和終審權係由全國人民代表大會(人大)黎，權力從來都係由組織或人擁有，法律只係限制權力工具。我地先了解下人大同人大常委分別:

中國憲法第五十七條 中華人民共和國全國人民代表大會是最高國家權力機關。它的常設機關是全國人民代表大會常務委員會。

即係人大同人大常委係上下級關係。而授權呢樣野以常識係被授權者係授與權力方面，有等同於授權者角色。即係:

香港法院司法權=人大司法權=最高國家權力機關司法權

而且更加指明係獨立的司法權和終審權。呢到並唔係講獨立於行政管理權、立法權，因為並列形式已經引伸呢個獨立嘅意思。所以基本法第二條嘅獨立的司法權和終審權係指人大擁有嘅獨立的司法權和終審權，即獨立於除左人大以外一切機關。個權大到你唔信，即係成個中國嘅司法獨立權係香港法院(不過限左係香港用)

另外，法院可以推翻人大常委所有決定有個更清楚根據。

中國憲法第六十二條 全國人民代表大會行使下列職權：
（十一）改變或者撤銷全國人民代表大會常務委員會不適當的決定﹔

上面已經講左香港法院司法權=人大司法權，人大司法權自然包以上權限。有咩影響?

過去所有釋法可以司法覆核由香港法院終審決定；
831決定可以司法覆核由香港法院終審決定；
將來所有釋法可以司法覆核由香港法院終審決定；

而終審法院作為香港唯一擁有終審權機關，對新基本法演繹有司法權都係合乎邏輯。
而以上權力人大常委即刻釋法DQ佢咪得?係唔得嘅
香港法院擁有嘅係人大司法權，係人大常委嘅上級機關。情形就好似東區法院走去解釋高等法院有無權覆核東區判決咁，高等法院當然要叫佢返屋企唔洗理啦。

可能有人會争論基本法第158條寫左釋法對香港法院有制約，大家可以參考我另一個post

上個post已講由於釋法只有基本法第158條作根據，所以完全係香港法院司法權內。

基本法第158條
本法的解釋權屬於全國人民代表大會常務委員會。

全國人民代表大會常務委員會授權香港特別行政區法院在審理案件時對本法關於香港特別行政區自治範圍內的條款自行解釋。

香港特別行政區法院在審理案件時對本法的其他條款也可解釋。但如香港特別行政區法院在審理案件時需要對本法關於中央人民政府管理的事務或中央和香港特別行政區關係的條款進行解釋，而該條款的解釋又影響到案件的判決，在對該案件作出不可上訴的終局判決前，應由香港特別行政區終審法院請全國人民代表大會常務委員會對有關條款作出解釋。如全國人民代表大會常務委員會作出解釋，香港特別行政區法院在引用該條款時，應以全國人民代表大會常務委員會的解釋為準。但在此以前作出的判決不受影響。

我並唔打算否定人大常委嘅解釋權，只係想指出香港法院有同等解釋權同決定執行邊個解釋嘅權力。而且「自治範圍內的條款自行解釋。」並無提供剩餘權力俾法院執行人大常委嘅解釋。而一般認為香港法院受制係呢條「如全國人民代表大會常務委員會作出解釋，香港特別行政區法院在引用該條款時，應以全國人民代表大會常務委員會的解釋為準。」而個應字係解必須。好多人都鍾意單單抽呢句黎用，但應該成個第三款一齊睇。因為睇第三款明顯有時序性:

香港法院審理有關中央案件 > 有條基本法有影響 > 終審法院要求人大常委釋法 > 終院用釋法做判決

所以只有根據程序提出嘅釋法先對香港法院有制約。另外，大家都忽略左呢句「應由香港特別行政區終審法院請全國人民代表大會常務委員會對有關條款作出解釋。」個應字。係同一款法例同一個用字應該以同一解釋，即係必須由終審法院請人大常委對有關條款作出解釋，而唔係呀豬呀狗去拎個釋法返黎。即係咁耐以黎只有剛果案釋法有法律效力。

最後，香港人，補選不遠了；修改基本法不遠了；法官大換血不遠了。

利伸:無讀過law

其實政界唔少人知，但咁又點，唔通支那會守法？定香港班法官真係敢同支那對抗

1999

遊你老母

算吧啦
共產黨要你咁判
你可以唔按佢意思咩

法律=一小撮人定既遊戲規則
你係弱勢 好似梁游+三子 用幾多千萬去上訴都只能跟遊戲規則
點樣先可以令弱勢變番強勢？

除非好似發夢果陣咁 有十幾萬人係開審當日圍住終審法院 唔受理唔撤退啦......

上面所有講嘅野係由香港法院做喎
係將法院權放大N倍
唔洗經中國喎
成班人有無睇家

有冇懶人包呀
咁長點睇

即係其實所謂司法獨立早就失去咗，法院係好早之前之經歸順支共，只係做下戲扮下嘢呃鳩你班香港人

直視暴之根源，別為義人傷悲

成班私怨撚見到梁遊就負皮

我估樓主既意思係:

人大>授權基本法>香港有獨立終審權
人大常委：under人大>>>釋法

所以 香港終審權=人大=/=人大常委+釋法

所以終院照理係可以開外掛 無視釋法去判任何「由人大決定以外」（包括常委）既制定

不過學上有巴打話齋 同中共講依啲係無意思
其實人大同人大常委之間既關係 本來就有啲模糊
詳請可睇維基百科

班人鬼會諗呢D
我成套觀點都只係要求香港法官守，權係香港
班法官夠唔夠膽一回事，理據上夠唔夠一回事
我只係提供一條可行路

哦 咁支那不嬲都唔理呢d

你要睇埋上半部，引用埋中國憲法就非常清楚

中國憲法第六十二條 全國人民代表大會行使下列職權：
（十一）改變或者撤銷全國人民代表大會常務委員會不適當的決定﹔

老老實實，我唔想到時先輸打贏要，
一早唔應該拎啲錢去打官司。

成班人話支那唔守法
其實我嘅意思係透過梁游終審案由終審法院自己確立上面超越人大常委權力

因為上訴庭其中一個point係話無權，所以終審有責任處理呢個問題

你咪問下馬道立夠唔夠膽宣佈咁多次嘅釋法違憲囉

根本成個法律界投共投得7788，以前邊有人知原來高等法院上訴庭第二大法官都投埋共

你覺得會唔會咁做
就算咁做最後解釋權都係喺支那到
因為支那根本就唔會受呢d野約束

其實我同你討論個法官有無膽無意思，亦唔會有結論
你話我嘅論點有邊D唔岩邏輯仲有得傾

呢個唔洗討論，依家講終審法院
巴打有無睇我條link講釋法?

絕對唔係上下級關係，人大常委係有解釋法律既權力，即係習可以根據憲法要求你同佢含鳩鳩

睇我條link有講

我都係copy過黎啦

睇返判詞人大釋法主要根據
1. 中國憲法第67條 全國人民代表大會常務委員會行使下列職權：
（4）解釋法律﹔

2. 基本法第158條
本法的解釋權屬於全國人民代表大會常務委員會。

全國人民代表大會常務委員會授權香港特別行政區法院在審理案件時對本法關於香港特別行政區自治範圍內的條款自行解釋。

香港特別行政區法院在審理案件時對本法的其他條款也可解釋。但如香港特別行政區法院在審理案件時需要對本法關於中央人民政府管理的事務或中央和香港特別行政區關係的條款進行解釋，而該條款的解釋又影響到案件的判決，在對該案件作出不可上訴的終局判決前，應由香港特別行政區終審法院請全國人民代表大會常務委員會對有關條款作出解釋。如全國人民代表大會常務委員會作出解釋，香港特別行政區法院在引用該條款時，應以全國人民代表大會常務委員會的解釋為準。但在此以前作出的判決不受影響。

基本法都話人大有解釋權， 點解仲要quote憲法? 合理解釋就係基本法對解釋權有限制而憲法無，多咁多字就知啦。158只包中國政府有關事務先有解釋權，本地事務由法院自行解釋。就算話<本法的解釋權屬於全國人民代表大會常務委員會。>係絕對權力，本地事務授權左，法院應該有同等權力。所以解釋權只限中國政府有關事務，所以就要67(4)包底。

67(4)點様可以廢左?就係
基本法第11條
根據中華人民共和國憲法第31條，香港特別行政區的制度和政策，包括社會、經濟制度，有關保障居民的基本權利和自由的制度，行政管理、立法和司法方面的制度，以及有關政策，均以本法的規定為依據。

158已經寫左解釋權，所以67(4)係應該俾158 override。

PS 其實講咁多都係無用
解釋權係中國政府有關事務
佢可以用同一條法解釋返自己個解釋權

利伸:非法律jj,全9up

但係158條係under人大常委

全國人民代表大會常務委員會授權香港特別行政區法院在審理案件時對本法關於香港特別行政區自治範圍內的條款自行解釋。

咁又有無抵觸？

btw，人大所有議案都可以喺人大會議閉會後被人大常委作些微修改，至於點改

釋法權同執行釋法權分別理解就得
佢可以9up我可以唔聽
呢個係第三款可以見到係兩個權

自治範圍其實淨係寫左自行解釋，出奇地無用應該、可以呢啲曖昧字眼
所以可以理解做淨係接受法院自行解釋，可以唔理人大。
即係佢可以解釋，你可以唔跟。

好多學者講過法院唔一定要跟人大釋法判決，但多數語焉不詳、過於專業不便詳談

有無reference?

push

推

其實有幾多人有睇哂成篇

其實一早有人講過終審既法官係有權利可以出黎既judgement係override左人大釋法堆野
只係咁會變左憲法危機，到底終院判決大定係所謂人大釋法大
而之後就會變左再無限釋法

所以我上提到將佢釋法嘅法理基礎局限係基本法158條，而唔係中國憲法。
咁釋法變左完全係基本法框架下，香港法院有完全司法權。

法律只係用黎愚民，最終咪又係因為有軍隊

香港法官點解要同中共作對，比個理由黎

岩岩睇到個point
中國憲法第八十五條 中華人民共和國國務院，即中央人民政府，是最高國家權力機關的執行機關，是最高國家行政機關。

香港法院係158條下一定要跟嘅釋法只有同國務院有關先要
即係佢唔可以用158解釋返158入面釋法權
一路以為係包成個中國政府，原來唔係

終審法院唔係咁睇，而且亦已經喺1999年劉港榕案判左。

英文原文：
中文譯本：

（第54至64段）
常務委員會的權力

54. 《中國憲法》第67(4)條賦予常務委員會解釋法律的職能和權力，此項權力涵蓋屬全國性法律的《基本法》。《基本法》本身亦於第158(1)條規定，《基本法》的解釋權屬於常務委員會。

55. 第158(2)條述明，常務委員會授權特區法院在審理案件時對《基本法》關於特區自治範圍內的條款自行解釋。第158(3)條規定，特區法院在審理案件時，也可解釋《基本法》其他條款（即並非關於特區自治範圍內的條款），但第158(3)條繼續規定，假如特區法院在審理案件時需要對本席所稱的“除外條款”（吳嘉玲案的用詞） — 即關於中央人民政府管理的事務或中央和特區關係的條款 — 進行解釋，則法院在對該案件作出不可上訴的終局判決前，應透過終審法院請常務委員會對有關條款作出解釋。因此，在符合所規定的條件的情況下，終審法院有責任請常務委員會對有關除外條款作出解釋。為方便提述，本席會稱之為“司法提請”。第158(3)條接着規定，假如常務委員會對有關條款作出解釋，則特區法院在引用該等條款時應以常務委員會的解釋為準，但在此之前作出的判決不受影響。第158(4)條規定，常務委員會在進行解釋前徵詢其所屬的基本法委員會的意見。

56. 資深大律師張健利先生認為常務委員會無權作出本案中的該項解釋，因為根據第158條的正確詮釋，除非本院作出司法提請（其內容只能與除外條款有關），否則常務委員會不能解釋《基本法》。張先生辯稱，第158條對常務委員會的權力施加憲法約束，此舉符合由全國人大通過的《基本法》所給予特區的高度自治權，包括終審權：見《基本法》第2和19條。

57. 本席不能接受此項辯據。常務委員會顯然有權作出該項解釋。此項權力來自《中國憲法》第67(4)條，並載於《基本法》本身第158(1)條。由第158(1)條賦予的解釋《基本法》的權力，是一般性和不受約制的權力。

58. 該項權力及其行使並無在任何方面受到第158(2)和158(3)條限制或約制。按照第158(2)條，特區法院獲授權在審理案件時自行解釋屬於特區自治範圍內的條款。“自行”一詞表明特區法院並無責任提請常務委員會對有關條款作出解釋，這與第158(3)條下關於除外條款的強制性規定形成對比。第158(3)條使法院能夠解釋並非屬特區自治範圍內的條款，但在符合所規定的條件的情況下，終審法院不能自行解釋該等除外條款，而是必須請常務委員會對該等條款作出解釋。因此，第158(3)條並無限制載於第158(1)條的常務委員會的一般性權力。第158(3)條所針對的，是規定本院須在訂明的情況下就除外條款作出司法提請，藉以限制本院的權力。

59. 不管如何，第158條的整個布局並不支持以下辯據，即第158(2)和158(3)條須被視為隱含地對第158(1)條所賦予的一般性解釋權力作出限制。第158(2)條給予特區法院的權限，源自常務委員會獲賦予的一般性解釋權力。第158(3)條擴大該項權限，但使之受制於須作出司法提請的約制。該項提請導致常務委員會根據其獲第158(1)條賦予的一般性權力進行解釋。資深大律師張健利先生的陳詞若然獲得接納，會令常務委員會無權解釋“除外條款”以外的《基本法》條款，而如此受限制的解釋權與第158(1)條賦予的一般性權力並不相符。

60. 資深大律師張健利先生依賴《基本法》草稿（1988年4月）中與第158條對等但用辭有所不同的條款（當時為第169條），其內容如下︰

“本法的解釋權屬於全國人民代表大會常務委員會。

全國人民代表大會常務委員會如對本法的條款作出解釋，香港特別行政區法院在引用該條款時，即應以全國人民代表大會常務委員會的解釋為準，但在此以前作出的判決不受影響。

香港特別行政區法院在審理案件時可對本法的條款進行解釋。如案件涉及本法關於國防、外交和其他屬於中央人民政府管理的事務的條款的解釋，香港特別行政區法院在對案件作出終局判決前，應提請全國人民代表大會常務委員會對有關條款作出解釋。

全國人民代表大會常務委員會在對本法進行解釋前徵詢其所屬的香港特別行政區基本法委員會的意見。”

61. 此份草擬本對本院並無幫助。我等不知道為何第158條的文本而非該草稿的文本獲認為較可取，而不管如何，該草稿不會使第158條的解釋與根據該條款的字眼作出的解釋不同。

62. 因此，常務委員會有權根據第158(1)條作出該項解釋，而該項解釋對香港特區法院具約束力。

63. 此項關於常務委員會在第158(1)條下的解釋權的結論，可從佳日思教授著Hong Kong’s New Constitutional Order （第二版，1999年）一書第198頁得到支持。他在該處表達其意見，認為常務委員會的解釋權是一般性權力，是“全面的，因其涵蓋《基本法》所有條款；此項權力可在沒有訴訟的情況下行使。”

64. 本院在吳嘉玲案曾討論本院所稱的“類別條件”和“有需要條件”，此等條件是本院在應根據第158(3)條提請常務委員會解釋除外條款前須符合的條件（見該案彙編第30頁H至第33頁H）。就“類別條件”而言，本院採取以下驗證標準（見該案彙編第33頁C至E）︰在審理案件時實質上須解釋的主要條款為何（“主要條款驗證標準”）。在吳嘉玲案中，本院在運用該項驗證標準後，決定不作出司法提請。全國人大的解釋的序言表達以下看法，即本院在作出相關判決前並無“依照[《基本法》]第158(3)條的規定”提請常務委員會就有關條款作出解釋。由於此看法基於常務委員會對第158(3)條的解釋，而其解釋與本院在吳嘉玲案中所運用的解釋有別，因此本院可能有需要在一宗合適的案件中重新考慮“分類條件”、“有需要條件”和“主要條款驗證標準”。

佢無考慮基本法11條限制，即係我上面提到廢中國憲法67（4）法理基礎，所以我嘅係新解法。將釋法由中國憲法拉返入基本法底下，成個演繹會好唔同。

就算基本法第158條喺香港 override 中國憲法第67(4)條，終審法院解釋158條嘅時候，認為 158(2) 同 158(3) 係用黎限制香港法院嘅權力，而唔係限制人大常委釋法嘅權力，所以 158(3) 唔係可以引致釋法嘅唯一情況。

終審法院用自已嘅理解去解釋第158條，應該無抵觸到第11條。

其實只有1-2兩次釋法係跟足BL158程序
其餘全部係政府自行叫人大常委去釋法, 法庭亦照單全收

同埋按共產黨立場, 無可能俾香港法院判決override中國憲法
響中國法律角度, 基本法係中華人民共和國憲法31條既產物
佢唔當基本法地位同中國法律相同
而且158條只係釋法既基本程序, 但每步之間唔係必要 (共產黨角度)
所以好幾次釋法全部係唔經BL158程序

香港人仲停留係守法層面
支那已經進化到去修改法例

Same

佢個158（1）用左67(4)條解變左無敵，而之後158（2）（3）基本上係跟67(4)條解法引伸出黎係限制香港法院嘅權力。睇下67(4)幾咁短好易有呢種感覺。
如果無67(4)，單睇158。成條158主體係講人大常委個釋法權，成個布局我嘅感覺係158（1）係定義個主體，158（2）（3）再將呢個主體分割做兩部分。再者，如果158（1）已imply香港法院要跟，咁點解158（3）要set個高難度條件然後話法院要跟。並唔合邏輯。

我相信呢種演繹法院應該無乜勇氣用。如果加埋上面提到香港法院擁有人大等同嘅獨立司法權，個成數應該高好多。

咁係因為有終審案例一定要跟，只有終審法院先可以推翻終審案例。而以前案例係用舊解法，如果今次終院接受上面個解法就會好唔同。

司法淪陷，不了

依家個玩法係要終院判自己有權去override人大常委決定，避免所有要經過中國程序。共產黨角度點唔影響，只要法院角度接受呢個新玩法就得。

而去到最後，佢用中國法律override基本法，咁就等同法理上正式宣佈一國兩制失效。到時都可以改名做香港市啦。

石永泰入黎講兩句

弱撚智

我都想知
幫post上facebook?

仲記唔記得莊豐源案？當時正苦係吳嘉玲案後，有請人大釋法，但到莊豐源案個陣，終審法院無用到人大釋法嘅原意判案。

當年係為咗維護司法獨立就唔用，但梁游同其他議員被DQ案又照用 表面上對香港人好似有個走棧位咁，但其實只係被有心人彈出彈入

推到上報

釋法前吳嘉玲案，終院係同上面類似睇法。

62. 一直引起爭議的問題是，特區法院是否具有司法管轄權去審核全國人民代表大會或其常務委員會的立法行為（以下簡稱為“行為”）是否符合《基本法》，以及倘若發現其抵觸《基本法》時，特區法院是否具有司法管轄權去宣佈此等行為無效。依我等之見，特區法院確實有此司法管轄權，而且有責任在發現有抵觸時，宣佈此等行為無效。關於這點，我等應藉此機會毫不含糊地予以闡明。

158條解法

87. 根據第158條，終審法院以下的各級法院，均有權解釋（a）及（b）項內的條款，包括“範圍之外的條款”。終審法院有權解釋（a）項內的條款，及（b）項內的其他條款，但不包括“範圍之外的條款”。

88. 因此，終審法院以下的各級法院，有權解釋所有的《基本法》條款，不受任何限制。唯一受限制的是終審法院的司法管轄權。第158（2）條的措辭強調特區的各級法院均有權“自行”解釋在特區自治範圍內的《基本法》條款。

89. 以終審法院來說，當符合以下兩項條件時，便有責任將有關條款提交“人大常委會”解釋：

（1）第一，當有關的《基本法》條款（a）關乎中央人民政府管理的事務，或（b）關乎中央和特區的關係，即為“範圍之外的條款”。以下簡稱此條件為“類別條件”。

（2）第二，當終審法院在審理案件時，有需要解釋這些條款（即“範圍之外的條款”），而這些條款的解釋將會影響案件的判決。以下簡稱此條件為“有需要條件”。

90. 我等認為在審理案件時，唯獨終審法院才可決定某條款是否已符合上述兩項條件；也只有終審法院，而非全國人民代表大會，才可決定該條款是否已符合“類別條件”，即是否屬於“範圍之外的條款”。代表申請人的大律師及代表入境處處長的大律師也接納這個論點。

釋法後，莊豐源案

然而，若常委會依據《中國憲法》第六十七條第(四)項及《基本法》第一百五十八條所授的權力對《基本法》作出解釋，香港法院便有責任依循。本院在劉港榕一案亦作如此裁定，並表示常委會根據第一百五十八條第一款的規定對《基本法》作出解釋的權力是源自《中國憲法》，而這項權力是“全面而不受限制的”（第323頁B）。尤其是，常委會這項權力的適用範圍擴及《基本法》的每一項條款，而並非限於第一百五十八條第三款所指的“範圍之外的條款”。

同樣，若常委會根據第一百五十八條第三款的規定，應本院所作的司法提請對某項“範圍之外的條款”作出解釋，香港法院在引用有關條款時，亦應以常委會的解釋為準，但在此之前作出之判決則不受影響。這在第一百五十八條第三款有明文規定。

常委會對《基本法》作出解釋的權力是源自《中國憲法》及《基本法》。常委會對《基本法》作出解釋時是在一種與香港制度迥異的制度下行使職責。如前所述，在內地制度下，常委會作出的立法解釋可闡明或補充法律。若常委會對《基本法》某項條款作出解釋，不論是根據第一百五十八條第一款（涉及任何條款），或根據第一百五十八條第三款（涉及“範圍之外的條款”），香港法院均須以其解釋為準。因此，常委會解釋《基本法》的權力在特區是完全獲得承認及尊重的。正如本院在劉港榕一案所裁定，實施“一國兩制”原則的《基本法》的效力就是如此。一國之內存在兩制，常委會在不同制度下依照第一百五十八條的規定作出的解釋在特區是具有約束力的，並且是特區制度的一部分。

可以見到引用左中國憲法嘅釋法權先對特區具有約束力

上訴庭既立場係
釋法成為憲法既一部分
所以釋法邏輯上冇可能違憲

但照你咁講 都唔邏輯
除非人大根本中國憲法徹消人大常委既釋法決定+授權香港行使終審權in accordance with基本法within中國憲法既相容性
咁呢個中國已經唔係中共既中國

講呢啲係冇用慳返啖氣

法院係拎緊人大終審權唔係基本法
權力由人大黎

所以係正正你果句情形

人大根據中國憲法徹消人大常委既釋法決定

btw呢個係馬道立

代表入境處大律師

如果咁睇,今次終審有機可以推翻之前嘅判決

留名

另一點可能講嘅係人大常委釋法係國家行為法院無權處理。我睇法係佢解釋嘅係基本法，而法院同樣授權左解釋基本法，如果釋法係國家行為，咁法院解釋基本法就係做緊國家行為。
咁樣顯然唔合理，所以釋法唔係呢個例外範圍，而且更加反向證明左人大常委釋法係受法院管轄。

lm

so sad
唔打釋法權合憲問題真係完全無機會

次次都係打番個幾個point
請御用大狀都無用啦

呢次真係明黑鳩你，吹？

仲要次次果幾個point都俾人收皮駁唔到

次次都係話3權分立

佢籌錢嗰刻開始，我已經問佢有無新對策，無嘅可以慳設，
佢又唔答，啲死忠又話唔可以打開口牌等人有準備，
結果如我所料，根本係明知無勝算都夾硬搏，
呢筆錢拎返嚟畀義士家用費、搞革命都有用得多，
洞悉先機無人聽，或者畀人屈毛真係慘。

比13+3上訴好過。。

話就話會成為案例
但你無新point打，咁上去自爆咪一撚樣

法律嘅野我真係識條鐵
個御用大律師又會淨係食老本打果幾個point

都係無用，唔好妄想喺政治官司上贏政府，
只會晒錢晒時間晒心機，
就算羸，你付出嘅代價都唔值一個議席所得嘅資源。

一定係因為lord pannick都唔夠你勁
巴打準備幾時take silk?

贏左變案例，點只一個議席，係千千萬萬個

講緊義士
中嬸乜柒都跟rules判
但係會唔會話奪字係暴力

御用大律師真係廢又唔定，畀人收買埋又唔定，
不過個官有BIAS，就算畀人串到口啞啞都會夾硬判架啦

贏左可以贏番長毛，老味同教授個3席（羅37要坐就無得攞番）
但係後人唔通仲會玩野？

個判法好似區J
但係如果義士個2單，我覺得點都唔會奪字係暴力就判6 7 8個月

莫講過議會玩嘢，
帶頭遊行，班細衝擊，或者有鬼扮衝擊，
佢都可以話你啲宣言有煽動性，拉返你坐返幾個月先。

咁呢d野連釋法都cover唔到
係官話奪字係暴力就係暴力
官自己bias自己親共唔係案例可以解決

果單我覺得唔係因為暴力重判，係佢要屌違法達義而重判，但呢個係政治問題引致
法庭唔應該界入幫政府處理政治問題

1050 梁游律師：梁游向香港民族(Hong Kong nation)宣誓。

1050 法官：梁游效忠哪個國家？

自殺怪得邊個？

厄飯食

1035 梁游律師引用中國人大釋法，提出它沒有提及莊嚴與否。

1017 庭上爭論終審法院解釋中國人大對104條的釋法是否違反了重要的憲政原則？

呢個先on9

呢個佢解到係宣錯唔係拒絕宣

1052 梁游律師：梁游「被」拒絕再次宣誓，梁游期望再有機會宣誓，所以兩人想再正確地宣誓時卻被阻止，代表兩人並非拒絕宣誓。

1050 馬道立：所以是拒絕向特區政府宣誓？

總之就要神級表現先有機會贏
仲要打得唔好

或者呢個就係判詞所謂自己dq自己

呢d你擺上連登講無用架
直接搵d專業人士拎意見啦
Email又好facebook又好

成個本土派都係咁
講野太盡
要跪嗰陣就兜到柒晒

sor9y
知你留力到終審先認真打
就終審機會都唔俾你

始終無讀過law，唔係幾夠信心
諗住擺連登多d人睇
希望之後d覆核會有人研究下我d論點

認真打就唔係呢d point 啦

send比上訴既人

有無巴打識班友直接forward過去
fb果d我諗都石沉大海

但終審法官會唔會唔跟人大釋法判?
目前睇可能性好細

上訴都駁回左啦

其他排緊隊上訴果班

呢單都唔撚放，個4件點會放呀

其他4個機會反而大d
因為佢地唔係犯宣誓條例，而係犯釋法

個個正係講澳門
冇人講哩單 真係痴撚線

屌

可能五毛開緊工

推一推先

你指邊班友？

其實點解成日有d人咁不自量力以為自己勁過資深大律師可以教人點打贏官司？

電台節目上張達明一早叫佢兩個唔好上訴
今次輸硬 但成案例以後麻煩
應該等之後dq個幾個先上訴到終審
勝算差好遠

dq個幾個未必會上訴啦 去上訴庭又輸撚硬 邊有錢
同埋如果佢地唔上訴都應該成左案例?

唔上訴咪又係一樣輸左成案例
法律依家變左當權者對付異見者工具啦

負皮畀萬字文

得罪講句，真係好1999

咪臭係
判重判輕就有得打
有無罪根本已成定局

總結：
中共=殺你老母都係合法
你比人殺老母，你反抗，殺埋你老婆仔女，你就會收聲。

:釋法大撚哂